\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/bts-tex/images/}}
\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{divers} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Chimie}

\begin{document}


\chapter{Milieu humide}
\vspace{-0.3cm}


Il est reconnu que les structures métalliques plongées sous terre (enterrées) doivent être protéger de l'atmosphère humide sinon un phénomène de corrosion se produit.
\vspace{0.5cm}

Afin de réaliser cette protection, on utilise un métal comme le zinc qui protège une immense majorité des structures en acier. Les durées de protection sont comprises entre 5 et 10 ans.

\begin{enumerate}
\item Chercher les valeurs des potentiels des couples ox/red du fer et du zinc.
\item Écrire les demis-réaction de chaque couple. (Pour l'eau, on se placera en milieu basique \chemfig{H_2O} / \chemfig{H_2} )
\item Justifier l'attaque de l'acier par le milieu humide dans la terre.
\item Justifier l'attaque du zinc par le milieu humide dans la terre.
\item Expliquer pourquoi le zinc peut être un protecteur pour la structure en fer.
\item Écrire l'équation bilan de réaction qui se produira en utilisant les deux demi équation adaptées.
\item Expliquer pourquoi la protection est limitée à dix ans.

\end{enumerate}


\newpage

\begin{center}
\textbf{Éléments de correction}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Couples :
\begin{itemize}
\item \chemfig{Fe^{2+}} / \chemfig{Fe} / \SI{-0.44}{\volt}
\item \chemfig{Zn^{2+}} / \chemfig{Zn} /  \SI{-0.76}{\volt} 
\item \chemfig{H_2O} / \chemfig{H_2} / \SI{0}{\volt}
\end{itemize} 
\item Demi équations : 
\begin{itemize}
\item \chemfig{Fe^{2+}} + \chemfig{2e^{-}} $\to$ \chemfig{Fe} 
\item \chemfig{Zn^{2+}} + \chemfig{2e^{-}} $\to$  \chemfig{Zn} 
\item \chemfig{2H_2O} +\chemfig{2e^{-}} $\to$   \chemfig{H_2} + \chemfig{2HO^{-}} 
\end{itemize} 
\item Règle du gamma
\item Règle du gamma
\item Le zinc a un potentiel inférieur, il est donc meilleur réducteur et sera privilégié en cas de présence simultanée. Il faut un contact physique.
\item Équation bilan :  \chemfig{Zn} +  \chemfig{2H_2O} $\to$ \chemfig{H_2} + \chemfig{2HO^{-}} + \chemfig{Zn^{2+}}
\item Elle dépend de la masse de métal prévue, qui se consomme et qui finira par disparaître.
\end{enumerate}

\end{document}